# lab6
> Кластеризация

- Набор данных `ex6data1.mat` содержит две переменные `X1` и `X2` - координаты точек, которые необходимо кластеризовать.

- Набор данных `bird_small.mat` содержит массив размером `(16384, 3)` - изображение `128x128` в формате RGB.

## tasks

1. Загрузите данные `ex6data1.mat` из файла.
2. Реализуйте функцию случайной инициализации K центров кластеров.
3. Реализуйте функцию определения принадлежности к кластерам.
4. Реализуйте функцию пересчета центров кластеров.
5. Реализуйте алгоритм _K-средних_.
6. Постройте график, на котором данные разделены на `K=3` кластеров (при помощи различных маркеров или цветов), а также траекторию движения центров кластеров в процессе работы алгоритма
7. Загрузите данные `bird_small.mat` из файла.
8. С помощью алгоритма _K-средних_ используйте 16 цветов для кодирования пикселей.
9. Насколько уменьшился размер изображения? Как это сказалось на качестве?
10. Реализуйте алгоритм _K-средних_ на другом изображении.
11. Реализуйте алгоритм иерархической кластеризации на том же изображении. Сравните полученные результаты.
12. Ответы на вопросы представьте в виде отчета.

### results

[solution](/ml/lab6/lab6.ipynb) + [report](/ml/lab6/lab6.md)
